\section{Dipendenze funzionali}\label{sec:functionaldependencies}
\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Sede}
    Nome $\to$ Città, Via, NumeroCivico\\
    Città, Via $\to$ CAP
\end{funcdep}
Poiché ({\tt Città}, {\tt Via}) non è superchiave, {\tt Sede} non
è in BCNF.\footnote{Si veda il paragrafo~\vref{sec:sedeaccount}.}
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Magazzino}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza funzionale non banale, {\tt Magazzino} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Confezione}
    CodiceLotto $\to$ Ingrediente, Scadenza\\
    CodiceLotto, Numero $\to$ Peso, Prezzo, DataAcquisto, DataArrivo,\\
        \indent\indent\indent\indent\indent DataCarico, Sede, Magazzino, Collocazione,\\
        \indent\indent\indent\indent\indent Aspetto, Stato
\end{funcdep}
Poiché {\tt CodiceLotto} (da sé) non è superchiave, {\tt Confezione} non è in BCNF.\footnote{Si veda il paragrafo~\vref{sec:confezione}.}
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Ingrediente}
    Nome $\to$ Provienienza, TipoProduzione, Genere, Allergene
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Ingrediente} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Cucina}
    Sede, Strumento $\to$ Quantità
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Cucina} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Strumento}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza funzionale non banale, {\tt Strumento} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Funzione}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza funzionale non banale, {\tt Funzione} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Menu}
    ID $\to$ Sede, DataInizio, DataFine
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Menu} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Elenco}
    Menu, Ricetta $\to$ Novità
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Elenco} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Ricetta}
    Nome $\to$ Testo
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Ricetta} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Fase}
    Ricetta, Numero $\to$ Ingrediente, Strumento, Testo, Durata\\
    Ricetta, Numero, Ingrediente $\to$ Dose, Primario
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Fase} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{SequenzaFasi}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza funzionale non banale, {\tt SequenzaFasi} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Piatto}
    ID $\to$ Comanda, Ricetta, InizioPreparazione, Stato
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Piatto} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Modifica}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza funzionale non banale, {\tt Modifica} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Variazione}
    ID $\to$ Nome, Account
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Variazione} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{ModificaFase}
    Variazione $\to$ Ricetta\\
    Variazione, ID $\to$ FaseVecchia, FaseNuova
\end{funcdep}
Poiché {\tt Variazione} (da sé) non è superchiave, {\tt ModificaFase} non è in BCNF.\footnote{Si veda il paragrafo~\vref{sec:modificafase}.}
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Comanda}
    ID $\to$ Timestamp, Sede, Sala, Tavolo, Account
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Comanda} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Tavolo}
    Sede, Sala, Numero $\to$ Posti
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Tavolo} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Sala}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza non banale, {\tt Sala} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Consegna}
    Comanda $\to$ Sede, Pony, Partenza, Arrivo, Ritorno
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Consegna} non è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Pony}
    Sede, ID $\to$ Ruote, Stato
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Pony} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Prenotazione}
    ID $\to$ Sede, Data, Numero, Account, Nome, Telefono, Sala,\\
        \indent\indent\indent\indent\indent Tavolo, Descrizione, Approvato
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Prenotazione} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Account}
    Username $\to$ Email, Password, Nome, Cognome, Sesso, Città,\\
        \indent\indent\indent\indent\indent Via, NumeroCivico, Telefono, PuòPrenotare\\
    Città, Via $\to$ CAP
\end{funcdep}
Poiché ({\tt Città}, {\tt Via}) non è superchiave, {\tt Account} non
è in BCNF.\footnote{Si veda il paragrafo~\vref{sec:sedeaccount}.}
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Proposta}
    ID $\to$ Account, Nome, Procedimento
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Proposta} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Composizione}
    $\emptyset$
\end{funcdep}
Poiché non ha alcuna dipendenza funzionale non banale, {\tt Composizione} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Gradimento}
    ID $\to$ Account, Proposta, Suggerimento, Punteggio
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Gradimento} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Recensione}
    ID $\to$ Account, Ricetta, Testo, Giudizio
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Recensione} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Valutazione}
    Account, Recensione $\to$ Veridicità, Accuratezza, Testo
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Valutazione} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Domanda}
    Numero, Sede $\to$ Testo
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Domanda} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{Risposta}
    Numero, Domanda, Sede $\to$ Testo, Efficienza
\end{funcdep}
Poiché la parte a sinistra è superchiave, {\tt Risposta} è in BCNF.
\end{samepage}

\begin{samepage}
\begin{funcdep}{QuestionarioSvolto}
    Recensione $\to$ Sede\\
    Recensione, Sede, Domanda $\to$ Risposta
\end{funcdep}
Poiché {\tt Recensione} (da sé) non è superchiave, {\tt QuestionarioSvolto} non è in BCNF.\footnote{Si veda il paragrafo~\vref{sec:questionariosvolto}.}
\end{samepage}
